\section{Inleiding}
Als je begint met een eigen bedrijf als ZZP’er dan kom je voor veel nieuwe dingen te staan. Je moet je zaak inschrijven en proberen klanten te verkrijgen. Meeste ZZP’ers die vergeten het belang van het correct opzetten van hun administratie. Jasper Horstink en Jorgen Horstink zagen dat ZZP'ers daar problemen mee hadden en wilden de ZZP’ers helpen met hun administratie. Door software te ontwikkelen die gebruikers helpt bij het factureren, uren bijhouden en andere tooling die een startende ondernemer nodig heeft. 

Na vijf jaar willen klanten steeds meer van de applicatie. Uit gebruikersverzoeken blijkt dat deze meer inzichten willen in hun bedrijf. Een veel gebruikte manier om dat te verkrijgen zijn rapportages. Een voorbeeld van een rapportage is: hoeveel omzet had het bedrijf vorig jaar en hoeveel omzet had het dit jaar in dezelfde periode? Om te voldoen aan de nieuwe verwachtingen van de gebruikers heeft MoneyMonk een rapportagetool bedacht. 

\subsection{Doel}
Voordat de rapportagetool ontwikkeld kan worden is het belangrijk om te onderzoeken wat er precies verwacht wordt en hoe het er uit moet komen te zien. Dit onderzoek dient als basis waarop de architecturale, ontwerp en realisatie beslissingen genomen worden. Ook verschaft dit onderzoek meetbare waardes waarop het eind product getoetst kan worden. De hoofdvraag van het onderzoek is;

\textquote{Hoe kan een rapportage tool bijdragen bij het inzichtelijk maken van de gegevens van de gebruikers van MoneyMonk?}

Om de hoofdvraag te beantwoorden worden er verschillende onderzoeksmethoden gebruikt en wordt de hoofdvraag opgedeeld in deelvragen. De deelvragen zijn:

\begin{enumerate}
	\item Wat is een rapportagetool? 
	\item Hoe helpt business intelligence bij het maken van bedrijfsbeslissingen?
	\item Hoe kan de prestatie van de rapportagetool worden gemeten?
	\item Hoe moet de REST API eruit komen te zien en wat zijn de vereisten die het moet hebben? 
	\item Welke manieren van informatie cachen zijn er?
	\item Welke bestaande alternatieve software oplossingen van rapportage tools zijn er? 
\end{enumerate}
